%
% Seminars introduction
%

\section{Introduzione}

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{Introduzione (\arabic{ms}): quale musica?}

  \begin{itemize}[<+-| alert@+->]

    \item Generi musicali?

    \item Funzioni musicali\uncover<+- | alert@+->{: rito}\uncover<+- |
            alert@+->{, intrattenimento}\uncover<+- | alert@+->{, \emph{speculazione}}

    \item Tratteremo di ricerca e sperimentazione compositiva
            \uncover<+->{(ossia: della creazione di musica per funzioni \emph{speculative})}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{Introduzione (\arabic{ms}): da quando?}

  \begin{itemize}[<+-| alert@+->]

    \item L'influenza delle nuove tecnologie su specifici compositori
          pu\`o essere tracciata lungo tutto il ventesimo secolo

    \item Ci soffermeremo su alcuni casi significativi senza la pretesa di
            essere esaustivi

    \item Vogliamo capire su quali versanti pu\`o articolarsi oggi il pensiero
            musicale

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{framenosidebar}
  \frametitle<+->{Introduzione (\arabic{ms}): l'ennesima timeline\ldots}

  \hspace{-5.5em}\pgfimage[width=1.2\textwidth]{\imagedir/timeline}

\end{framenosidebar}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{Introduzione (\arabic{ms}): come?}

  \begin{itemize}[<+-| alert@+->]

    \item Analisi del passaggio dal tardo romanticismo alla dodecafonia al serialismo integrale

    \item Analisi dell'introduzione dell'aleatoriet\`a

    \item Analisi dei diversi approcci nei confronti del continuum dilagante

    \item Analisi dell'impatto della riproducibilit\`a dei suoni

    \item Analisi dell'impatto delle logiche algoritmiche

  \end{itemize}

\end{frame}


\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
  \frametitle<+->{Introduzione (\arabic{ms}): cosa manca?}

  Naturalmente si tratta solo di alcune delle \emph{possibili} strade:
  \uncover<+- | alert@+->{Altre strade:}

  \begin{itemize}[<+-| alert@+->]

    \item nuove forme:

    \begin{itemize}[<+-| alert@+->]

      \item installazioni,

      \item opere multimediali

      \item \ldots

    \end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
 \frametitle<+->{Introduzione (\arabic{ms}): regole generali}

   \begin{enumerate}[<+- | alert@+->]

      \item la musica \`e un'arte del \emph{tempo};
            pertanto, essa obbedisce alle leggi della termodinamica
            (dell'informazione). \uncover<+- | alert@+->{Semplificando, la
            musica cerca sempre un equilibrio tra ridondanza e novit\`a}

      \item i cambiamenti nelle tecniche e nelle
            tecnologie musicali funzionano (cio\`e hanno successo)
            quando le necessit\`a espressive dei compositori convergono con
            gli sviluppi tecnologici

  \end{enumerate}


\end{frame}
